TMA／韓當日確診950人＋MAMA被罵爆！ 這次演員頒獎人也得戴口罩

南韓音樂盛典MAMA（Mnet Asian Music Awards）日前頒獎典禮結束後，被網友指出主辦單位對待演員和偶像歌手有差別待遇，包括偶像領獎時要戴口罩，頒獎的演員卻不需要。而隨著12日南韓當日確診人數飆破950人，當天舉辦的「The Fact Music Awards」（TMA），終於連頒獎的演員也戴上口罩了。

▲TMA頒獎人也要戴上口罩，圖為演員朴海鎮。（圖／翻攝自播出畫面）

南韓音樂盛典「The Fact Music Awards」（TMA）12日晚間7點在首爾舉行，因應疫情，紅毯採取事先錄製的方式播出。包括防彈少年團（BTS）、SUPER JUNIOR、TWICE、NU’EST、GOT7、SEVENTEEN、MAMAMOO、姜丹尼爾、Jessi、IZ*ONE、(G)I-DLE等20組藝人現身。

▲防彈少年團領獎時戴口罩，並自備麥克風致詞。（圖／翻攝自播出畫面）

典禮第一位頒獎人是演員朴海鎮，他現身為頒發「年度藝人」獎和人氣獎，上台時就戴好的口罩。或許因先前MAMA引起的「演員、偶像差別待遇」爭議，也可能是南韓確診人數不斷創新高，這回終於台上所有人都做好了防護。

▲ITZY擔任TMA頒獎人時戴上口罩。（圖／翻攝自播出畫面）

另一個有趣的亮點是，當朴海鎮頒獎時，打開信封後說：「有兩個得獎者，MAMAMOO和華莎！」有趣的形成一組團體上台，但包括兩個得獎者的情況。Super Junior獲獎時，則因為瀏海和口罩幾乎連在一起，被主持人虧說：「希澈看得到路嗎？」

▲MAMAMOO領獎。（圖／翻攝自播出畫面）

▲Super Junior領獎，希澈（右一）被虧「看得到嗎？」（圖／翻攝自播出畫面）

希澈

Dead please